Ue Põltsamma moisas sel 28 October 1852.
Küssite nendä Nekrute Hans Kondas, Jaan Kont ja Karl Reimanni kaest kas neile weel kellegi kaest wõlla noudmist on, wastutab Hans Kondas et on Kärde Jaaku kaest 1 Ru höb. sada. -Kärde Jaak on temmale ärra tassunu. - Mällo Karl käest on 40 kop. höb. sada. - Mällo Karl on sedda ärra tassunu leppemisse järrele. Sammeli Tõnnisse kaest on sada 1 par Sukke 2 pari Kindat se on 50 kop. höb.
Jaan Kont ütleb et on Kuri Marti käest sada 57 kop ja 1 kolmandiko Odre est 35 kop. - Sammeli Johanni kaest 80 kop. höb. - Sutzkarri Joseppi kaest 10 kop. höb.
Karl Reimann ütleb et on Tõnisse Jaaku kaest 25 kop. höb. sada.
Hans Pajo ütleb et on Rein Pernigi käest 22 1/2 kop. höb., Tästa Hansu kaest 24 kop. höb. sada
